[uc撚]點解啊寶係馬反到要淪落到揸靈格斯?

點解啊寶係馬反到要淪落到揸靈格斯?
靈格斯唔係卒仔機黎既咩

寶少嗰部算靚嘢嚟架啦

聯邦已經blacklist咗佢，冇專用機

聯邦怕隆巴納變第二個泰坦斯，所以cut左軍費

靈格斯我諗只係好過積根少少?
新自護D量產機好佢幾皮啦

EF好忌新人類

咁之後NU gundam係亞拉哈姆整比佢專用機?

NU gundam D錢邊個出 ?
之後仲要HI-NU

唔係之後hi-nu
係小說版冇nu,變左hi-nu

nu係佢自己搵廠整

咁NU gundam係唔經EF手?

明白了,
寶少咁有錢既

啲錢點黎就真係唔知

林友德可能有贊助佢

聯邦班撚樣cut budget 啊

其實係個陣時一部機唔太貴
佢個架nu就好似林保咁只要唔去旅行儲下錢都應該買到

其實點解佢有能力搵廠整
呢D廠唔係一定比雙方既政府壟斷控制哂咩

仲要整到部咁有料超幾班既出黎

小說有講 某程度砌到部nu出得來多得シャア

但係OVA電影版只提及シャア提供果粒サイコ十字架

シャア要公平同アムロ打

靈格斯唔算低階機啦
本體性能已經高過ZETA同埋ZETA PLUS
對付新自護堆量產機已經足夠有餘
比人話廢主要係個濕鳩BWS累事
同埋留意返部機埋由出街到比人打爆
咁多場都係比人拎去越級打大佬 (肥沙 炸雞 Alpha亞索龍 )

z佢直情揸卒機
要條女幫佢r加美尢俾部mk2佢

仲有羅商會係隆巴納背後幫佢，加上接收左以前卡拉巴個堆資源，所以都勉強砌到部Nu出嚟

你個名

mk2唔係勁太多

nu都唔算一線機喇
係多精神骨架同牛油炮

咁個陣時點先係一線機

但如果靈格斯係勁既去到uc0096會冇發展落去？比積根、百式代替？

Btw巴打個名

成個阿古捷斯都推得走都唔係一線機

Nu唔一線 咁邊部一線 ？

突然諗起靈格斯2粒榴彈炸爆alpha 瓦索龍 係佢勁定alpha廢 ？

因為BWS變一次形就要掉太曬錢
所以咪用里歇爾

唔係因為靈格斯成本太貴先停止量產咩？

係阿寶勁

Bws簡直係on9 冇得回收？

好似係條女炸爆alpha

真係笑左

對阿寶愛既力量太勁

好怪
可變型又話太複雜，
先整regz一次性，
之後又用番可變
走回頭路

馬沙見人次次出MA都收皮 都仲出MA

靈格斯次次變形都換BWS 可能計落成本唔平得好多 不如一開始整可變形 仲有過多幾年 投術好左 可變形成本可能平左

認真，
Ma呢講alpha好似特別廢
對比京密煞感覺上係大退步

之後rezel用返密達斯嗰種簡易變型
再同積根share零件黎減低造價
推走石仔之後聯邦又玩裁軍cut budget
好似rezel呢d一機多用途既就吃香

AE班on9發現如果繼續用Zeta同Delta果種變形方法
根本冇可能大規模量產
淨係金屬疲勞已經玩到你痴線
BWS打完新自護得出又係on9野
運用方面只係裝左米粒砲既SFS
於是退而求次用密達斯同ZII果種簡易變形
最後先有REZEL既出現

0090年代TMS已經冇Zeta果陣咁大作用
如果講快速比MS到達戰場用SFS仲化算
一來成本低,二來載得多人
一架大SFS最多可以運4隻MS
三來仲可以當飛彈拎去掟鳩人

部機唔貴
精神十字架有馬莎sponsor
除左 Bio Sense，其他零件都係普通聯邦料配合寶少自家研發+設計
呃下省下分分鐘唔駛錢

另外就係如果要高手先可以有效率咁運用變形功能，例如我，冇乜需要量產比普通士兵

比上沙剎比不足，比nt德卡有餘
推垃圾都係精神共振唔關機事

拳頭夠硬

武裝其實唔係特別好
連牛油炮都係一次性，無得叉番
nt德卡都可以叉電重用番

因為怕佢地會好似泰坦斯咁
先唔俾好野佢地
其實要整一部好的ms其實唔會真係要好多錢
你話成隊都要好野就話姐
所以寶少自己設計完後要俾錢AE社整都唔係難事
重點係個技術

同埋聯邦本身的戰術唔係太重視性能
除了皇牌機高達之外
基本上只會有GM依type
連雷射大炮同坦克都唔發展落去
因為GM二大特點
一，易生產
二，易上手，唔難學

邊個話唔可以

反而想知點解就算要阿寶屈就渣靈格斯都唔好似08ms咁比個高達頭佢
話哂都係聯邦既活傳說 推出去唔打得都睇得

其實勁撚到咁，用咩機都唔會輸架啦

呢樣真 京密煞 感覺上仲好用D

點解木馬號成員會俾人監視，就係班官員好怕newtype，乜你覺得佢地會俾lb有高達頭？

nu係偷雞做出黎

nu 應該係用電多，叉電慢

Nu係小說話係未完成測試版本 hi nu 先係完成測試的完全正式版本

巴打你個名

就連聯邦自己都驚佢

怕new type就真

連邦軍都唔信佢 Z果期已經俾人禁錮
然後偷走出黎幫奧干
單嘢俾連邦軍知道咗唔槍斃佢咪算係咁
仲話俾部高達佢

Komica最近先討論完

製造成本太貴

阿寶用靈格斯可以同沙殺比打平手喎
咁都廢?

咁係阿寶勁姐

就算聯邦肯比高達阿寶
AE淨低嘅存貨都係Zeta咁上下級數
同埋AE嗰期量產Zeta上腦
又突破唔到新技術(主要比生產同維修成本玩死)
製成品只會繼續係靈格斯呢類未完成機
比阿寶拎出去渣一樣屌哂鬼

留夠學野

所以咪得london bell用里歇爾

咁雷比爾將軍號嗰堆MS係乜黎

London bell係uc果陣都係d大戰生還嘅猛人
揸部積根都可以同剎帝利肉博

又係喎 等高手解釋

雷比爾將軍號好似係旗艦黎，駕駛員應該都有番咁上下
利申：9up

其實小說從來冇出現過Hi-Nu呢樣野，小說果部都係叫Nu，Hi-Nu係之後笨大為左賣模型先加設定同改名

寶少好似唔知邊隻game既劇情入便有渣過Z-2

Sor Zeta plus先岩

雷比爾將軍號係果陣最top,有人同林友德傾過都話就算係擬阿加馬都同雷比爾將軍號冇得比

多哥斯基亞級黎
聯邦膠層有錢就身痕想玩返大艦巨炮

聯邦最強旗艦第一場就俾帶䄂同擬阿加瑪射鴨咁射

Zeta plus係出Sentinel模型定設定嗰陣FF出嚟
game嗰隻應該係Zeta 3號機

ZZ個陣寶少去左邊?

聯邦一直都怕newtype 阿寶都比人軟禁過差唔多十年
林友德果班人去到果陣全部都係精英中既精英
所以又怕佢地變第二隊泰坦斯
正宗船頭驚鬼船尾驚賊
唔係有馬沙突然出黎做搞屎棍
成隊野應該因為cut cost執柒左

zz成套野去左邊?

應該係卡拉巴同貝積嘉瘋狂激戰掛

小說講仲晌地球打緊

又係馬沙

其實我覺得阿寶渣番舊高都會勁過用靈格斯

總覺得馬沙d科技係倒退緊

馬反

元祖性能喺馬反時期應該唔會勁過其他機

差成10幾年科技wo

舊高同G戰機合體好勁架
起碼響機戰入面係

淨計出力舊高好似已經比吉母低

我想講，當年馬沙都係用渣古詐，成個SPEC同卒仔機一樣，淨係油左紅色…

加左三成輸出架

隔左咁多年雷姆性能都好過Rx78啦

點解要淪落到揸靈格斯?
靈格斯係Nu Gundam仲未開發完成嘅時候一直都係Londo Bell嘅隊長機黎架喎

靈格斯BWS係以火力支援為優先考慮
之後變型嘅靈格斯以MS型態同機動性能為考量
但係因為主要有火力嘅武裝都放咗係BWS度
變相MS型態嘅時候就冇咩武器可以用

BTW，寶少雖然話打沙薩比嘅時候講咗句靈格斯嘅性能比唔上沙薩比
但係以戰績黎睇寶少就咁走下射下就打到部乍得德卡重創要馬沙帶佢返去
可見其實靈格斯只係比上不足(沙薩比)

仲有，直至0096年靈格斯依然服役於拉·凱拉姆入面

雷比爾將軍號係EFSF重建軍力嘅主力艦黎，係凡用性高
擬阿加瑪係突擊登陸艦，一開波雷比爾將軍號比擬阿加瑪射到痴肺係正常嘅 但係以時間而論，雷比爾將軍號捱過擬阿加瑪嘅第一至三波突擊火力基本上擬阿加瑪就收得皮

0079最後期出嘅格魯古古已經同RX78同級
再之後嘅狙吉二型已經超越埋

Re-Gz Custom先係正野。

等緊Bandai出HG/MG

其實格魯古古性能已經比高達更好
所以寶少先要加磁氣覆膜先勉強夠自護打
一般而言，高達可以一路打到最後係一個奇蹟，情況就同靈格斯一樣

Custom支AK真係 好似係自護度偷返黎咁

好心當年BF出電光嗰陣就出埋啦屌

我用zeta 3好過

0096年靈格斯依然服役於拉·凱拉姆入面有冇咩SOURCE?真心中意靈格斯，但靈格斯係馬反個時已經比仆街仔射爆左

靈格斯量產機黎

0093隆巴納建功之後聯邦都係無加到軍費比佢，Rezel只係EFSF既高級量產機，定位同EFGF既Anksha一樣，唔係隆巴納獨有，Delta plus都係AE臨時送俾隆巴納打帛琉，Jesta只係比佢地測試性能，最後都係要比返雷比爾將軍號 ，好彩林友德有後台先撐到今時今日

正解

所以林友德個下場都幾慘，明明比人擺上台乜都唔知親手將自己個仔送上斷頭台，仲比EFSF大肆宣揚佢大義滅親。

親自執行打靶個不孝子都唔知

聯邦同林友德講
有條恐怖份子叫馬夫狄岩岩捉左返黎
叫佢循例畫返隻龜跟住執行死刑

直到單野上埋A1
林友德先知果條叫馬夫狄既契弟就係自己個仆街仔凱撒衛

咁相對老馬都讓咗寶少牛油炮
同埋佢都講明要個強化人受下苦

有冇東張西望訪問佢當時既心情

「林生呀，知道打靶嗰個係自己仔仔呢，你而家心情係點呀？」

(修正拳)

唔知係邊睇返黎
打馬法迪嗰隊聯邦軍個指揮官就係受打靶仔啟發
V高達入面既liga militia就係佢創立既

你部廢機串鳩我反聯邦既鼻祖

Delta plus D人話同ZETA PLUS同期出既?

zeta plus 0087
detal plus 0090
同期出馬沙就直接用Detal plus，唔洗用百式咁兜茂

Delta Plus 同 Zeta Plus 可以話係同期出
但係0096年嘅擬阿加瑪部隊比帶袖打到冇機用咁滯
所以Delta Plus的確係AE臨時送俾隆巴納打帛琉攻防戰嘅老爺機

射殺隊友仲咁柒串

10年都黎緊
隆巴納仲當Delta Plus係王牌機

Zeta Plus
Delta Plus
呢兩款量產機黎
分別發展自Zeta Gundam同Delta Gundam Project
但係Delta Gundam計劃因為可變機構設計進度太慢
所以0087年只係交咗部冇變型機構嘅百式而唔係Delta Gundam

而至於點解Delta Plus被雪藏係因為其定位同Zeta Plus一樣
而且Zeta Plus 比起 Delta Plus平好多
所以Delta Plus直至0096年先有發揮其驚人嘅戰力

裝甲好厚
基本上肥鴨個幾下beam rifle 同火箭炮係打唔穿
係嗰場將軍號debut 所以應對差

我覺得係模型，擺係度紀念阿寶

顏色唔同應該係第二部黎掛

要懷念寶少去林友德間房度咪得
大大張車頭相掛係度

除左裝甲因為無用月神合金所以防禦力差d外
所有野都強過RX78啦
但當你光速武器開始普及化之後，裝甲厚度其實都唔重要啦，除非好似百式咁有防光速的塗但者I fIeld

所以真係完全過左rx78

但可以打到最後其實除了寶少強之外
後期自護無人了，要推新兵出黎
佢地連普通機都未用好你俾部格魯古古咪做左寶少的戰把囉

所以點解連聯只集中開發GM
因為易上手，佢地本身無用開ms的老手
要快d推新人熟ms上戰場

艦長間房果張係私人

點都要擺樣野係阿公

又唔擺得gundam，擺部靈格斯就岩啦

點會浪費格納庫一個位黎紀念死左嘅ace pilot

但係叫人揸靈格斯打0096啲機好似仲過份

林友德他知道 阿寶終有一日會回來的

有幾奇

總艦最top幾位都係積根改良機，無人用靈格斯

咁就擺部nu啦

當彩蛋咁睇
小說冇講過拉格林有靈格斯

唔俾擺gundam

軍費

換個渣古頭咪得 nu渣古

講笑姐 你靈格斯部機都算幾有型

依個情節位本身好好笑 因為兩個版本既敗家仔都好撚慘

閃光仆街仔係電影版就射死左寶少條女

小說版就殺死左自己條女 變左傳說中擊破大型ma既神秘人物（因為佢擅自用軍機 比人刪左紀錄）

分別係電影版就TK比人屌佢 小說版佢係新人類醒覺左
去左突襲馬沙 但係比拉娜捨身擋左

我想知由閃光不孝子去到F91中間究竟發生過咩事？
點解硬係好似空白左咁，諗唔起有D咩機體出現過

F90

小說慘好多
親手殺左自己初戀搞到病發

嗯 我寧願承認機戰v的劇情

MS小型化
AE同SNRI爭聯邦支標
F91同山寨RXF91事件
F90同火星自護事件
最後有個姓羅拿嘅痴線佬起起下殖民地
走去搞左支叫死亡先鋒嘅私人軍隊出嚟
跟住就係F91嘅劇情

老實講 阿寶是撚但渣部機都壓住對面打啦
就算係河島勇都係渣積根仔炸

AE搞小型化又輸俾SNRI, RXF91就係搵商業間諜偷SNRI d料整出黎
已經冇左之前做死亡商人嗰種霸氣
不過爛船仲有三根釘
V高達入面堆聯邦機咪又係判俾AE生產

積根好野黎

積根隊長

機戰v劇情係點

冇變馬夫狄

F90同影子f91

AE 本身唔止做軍火

幾乎成個電子市場都比AE壟斷哂，唔賣軍火咪賣下手機同電飯煲

點止咁小野

仲有好多野,根本係長實

其實nu 如果冇馬沙比啲技術佢
係咪同mkii差唔多
又冇骨又冇浮游炮
得 火箭炮 軍刀 步槍

無得變形既zeta

開頭係諗住退而求次裝z的生化電腦的

Ms小型化真係好創新
搞到之後d機都好細部

係乍德個柒頭柒唧

想減赤字

但問題係 整左根本都無減一樣

夠做啦
馬沙果邊都冇個打得

講操縱MS既能力寶少勁過馬沙
基尼最多咪打下卒放牛油炮
姬絲靠亞索龍

有冇睇小說架
執行槍決個個係佢朋友凱留斯
因為佢知道mafty elin 就係佢個仔 所以叫林友德唔洗去
但當時凱流斯已經辭職林友德係接替凱留斯個位 死都要跟埋佢
最後凱留斯叫佢係槍決個時係刑場附近既房待機

凱留斯槍決完直接封棺上釘 林友德根本就唔知個個mafty就係佢個仔哈撒維

係最後聯邦做新聞話A1 林友德親手槍決自己個仔 先知真相

話咩林友德親自處決 咪撚笑死人喇

機戰V 個哈撒維根本on9仔

挑一味得小聰明

即係成件事林友德一路都花生緊冇經手?

林友德個frd算幫到盡 冇同友德講
好似係聯邦班撚屌反口爆晒出嚟

我應該講清楚d係哈撒維個frd

Yes 佢仲問mafty 係咩樣 凱留斯真係

以前上網睇話河島勇係模擬戰鬥到贏到阿寶架(好似係)

不過河島勇都算係ace 喇....積根係個陣性能已經算唔錯

聯邦班人唔鐘意林友德好耐....
唔係加入左奧干同馬反...佢0079之後做運輸艦長做一世

一半一半啦
始終佢夠pop到連華肯法斯古同羅南呢堆大佬級都照屌

小說入面有講聯邦最驚係林友德從政
因為佢一路都係同d NT一齊 好驚佢做反

但林友德其實馬反後請辭過好多次 想同未來開間餐廳
但係都比聯邦reject 最後仲要比人抺鳩佢殺自己親生仔

你估佢真係想同馬沙打咩
唔係班聯邦軍廢柴中伏送亞古捷斯比人
都唔洗得佢單獨去救地球

聯邦驚佢走咗出去之後自立門戶反聯邦
所以就一路唔俾佢走又唔俾佢升
擺佢喺度方便睇實佢

最後聯邦都係難逃收皮命運

希格斯？

其實唔係聯邦on9 咁賣阿古捷斯出去...
林友德同阿寶應該可以係甘泉打贏馬沙...
可惜賣左比馬沙之後個形勢就比人拎左主導權
逼到阿寶要推石頭

聯邦根本係馬反大贏家，傳說NT同自護之子一齊死，

馬反打後聯邦官僚行世襲制 真係癡撚線

V嗰陣聯邦得返個殼
已經管唔住堆殖民星
連個竇都搬埋上月球
地球已經WFC

如果計埋g saviour呢套黑歷史
聯邦就散撚左

靈格斯算係咁
冇佢同ZETA
我打唔羸GUEST

以前睇都仲覺得聯邦係好人
後尾發覺聯邦一年戰爭後真係仆街黎
自護萬歲！

仆街就兩邊都有
但自護d軍武格令人舒服d既

聯邦太腐敗喇...思想又守舊
自護戰敗之後令人同情啲...

無左基連既自護邊算係自護

點解要咁分呢？

打輸自己攞嚟架喎

基連=納粹

我只係想講佢戰敗國之後所發生既遭遇易令人同情啫..

佢打輸同納粹一樣都係自己攞嚟

由0083打到0096
聯邦擺明讓哂round比自護反cup
係自護自己唔爭氣
係咁派膠搞到連輸幾鑊

垃圾自護係甘扔垃圾落地球 E筆數都未同你計清
0083單野光頭佬和大義佬搞事
迫聯邦清算你地

聯邦軍直程養埋自護殘黨
有d殘黨唔想就咁投降, 解甲歸田又唔知可以做乜
聯邦軍就出錢養佢地
殘黨有經費就定期騷擾下聯邦軍扮下野
聯邦軍打兩打就收隊
又可以同上頭講我地有做野打自護, 自護仲係威脅, 叫上頭唔好cut budget

咪似現實中某大國同某中東恐怖組織嘅關係

如果講0096果時嘅話
因為聯邦入面都有人支持宇宙居民
所以不時有高官捐錢比佢地( 0096果時殘黨係好撚好撚窮，所以我唔明點解動畫要彈部新自護出嚟

其實寶少同林友德係咁比聯邦打壓都唔過底 都算幾忍得

一嚟佢地唔認同自護
二嚟唔想好似馬沙咁過激
所以佢地做好自己本份就算

自護好鐘意扔垃圾

其實alpha瓦索龍勁係邊到
對比ma京密煞/其他ma有咩進步 ？

甘你老母

元祖0079打咗個零月已經跟唔到阿寶反應
後尾換磁氣覆膜都只係部機快150%

86點改都係86

用哂啲錢整一部機
其實根本就係夾硬出多部嘢賣模型

不過佢地真係窮，你見成日要出埋啲舊機翻新嚟用就知

所以睇到我....
同埋本身設定同小說都有講
佢地為左修復啲機差啲連氧氣都冇錢買

馬沙講得岩架
阿寶只係一個機師
林友德只係識行軍打仗

又bin c
馬沙最有能力帶頭改變
自己就第一個走左去

我寧願用馬沙條命黎換基連

其實只要馬沙唔諗住報仇，明明阿寶一定會同佢合作，或者至少唔會打佢
要怪就怪0087啲地球人

有能力就要做野咩 唔好玩啦
有能力但佢鍾意食女玩女你吹得佢漲咩

雷比爾個自護無兵演說累死自護就真
魯姆會戰後聯邦已經舉哂白旗
唔算自己攞嚟衰啦

btw上網睇過話雷比爾走得甩係關馬沙事，唔知真定假

z果陣馬沙自己都話過佢想人類自己進化，係呀准將比人做低左先搞到佢要自己lead奧干
其實都幾慘，成個奥干得佢一個有點政治，連咁好野既林友德都只係屈統率

部大紅蟹又點黎？？？
果隻野仲貴過新自護掛

部野係地球上嘅殘黨留落嚟，三連星咪好有人講話係移動嘅戰爭遺產
同埋原著入面，老豆係幾有錢下

但係幾時既產物？？

冇記錯0079-95嘅野左拼右凑得出嚟
不過其實0096入面殘黨真係唔應該show啲大型ma，比人覺得佢地仲好有錢

AMA-X7 尚布羅

型號:AMA-X7 總高度／總長度:31.8米(陸上戦鬥形態)／77.8m(水中巡航形態) 機體重量:196.8噸
地球的自護殘黨軍以第一次新自護戰爭中，哈曼‧嘉的新自護兵器為基礎，花六年時間開發出來的巨型MA。機體開發期間接受了「帶袖的」的援助，採用了擁有最新銳精神感應技術的精神感應框體，並裝有大口徑的米加粒子砲，具有壓倒性的攻擊力。它利用鐳射反射鏡，形成堅不可摧的防線。這台巨大機體，使用個複合型的潛航／上水系統，結合了米諾夫斯基粒子的懸停系統，儘管外觀不像水陸兩用機，但仍可發揮出色的肅靜和機動性。駕駛員是羅妮‧賈維。

係

正史走得甩係紫色老太婆放水

見到馬沙係the origin版加上去
馬沙直頭見到雷比爾本人
估係紫老太婆做嘅好事先比佢走

係the origin 漫畫先加入雷比爾逃走中途比馬沙發現
但馬沙當見佢唔到放走佢

其實無錢先應該用MA
一部MA頂你幾十部MS
不過次次MA都係睇唔開要打主角先令人覺得佢係移動標靶

如果要知MA實際有幾勁可以參考GP03 同路亞茲路

又有傳係基連老豆特登放佢走想講和
點知雷比爾跣9佢

維修保養都係要錢

呢2部MA打果場真係好撚正

養一部易過你養幾十部

講真由0079 開始睇起
所有MA見到主角之前都係屈機
越係窮先越要養一部大野去幫其他卒機
好過你養幾十部卒機比人爆

講真除咗馬沙反擊之外，自護除咗魔霸之外嘅ma都唔襟打，加上成本貴，泛用性又比ms低，機司人選等嘅問題.
照你咁講自護後期係應該以ma作為戰爭主力，可惜唔係。又或者ma嘅命運都只係被主角屌打

自護後期真係生產咗大量宇宙用MA
白兵戰真係唔輸蝕
兩次宇宙戰役會輸一次係輸地圖炮+政治(老太婆+基連唔出兵夾擊)
另一次用地圖炮打咗優勢之後又輸政治(老太婆暗殺基連之後指揮鏈混亂+走咗迪拉茲艦隊)

咁只係對付聯邦數量上嘅作戰需求，而呢樣唔能夠代表到佢地係主力。同埋冇記錯的話一年戰爭中大部分MA嘅性能都係比MS弱，只有火力係比MS強。
要作為主力部隊嘅話，一年戰爭嘅MA遠遠唔可能

alpha以ma黎講本身機動力唔差
有I力場(好似有)同埋有大量精神兵器(eg.有線炮 炮口10個)
浮游炮x8 and地圖炮
基本上係大型自走炮台黎

係估唔到比Ching一下榴彈炮打中駕駛艙先爆到

注意：電影版係ching架靈格開炮，原本係會打中不肖子，但姫絲擋左

可以話係姫絲黑仔，咁大架都可以中到駕駛艙
同時可以話ching -6,因為粒榴彈似誤發，因為榴彈彈道目標係不肖子，但估唔到係alpha中左，仲要係駕駛艙中

正常一架一般Ma基本維修保養係一般MS嘅30倍
如果係alpha/京密/魔覇呢d top ma就更加唔止呢個數

有樣野係好好笑

0083之後既 ma大多數係一人駕駛，又無諗過逃生問題，完全係一件錯事，無諗過一個ma駕駛員重要過 ms駕駛員，又無諗一部ma咁重要 交俾一條友用係幾笨柒

靈格本身設定係Zeta嘅量產版
基本上以追求低成本為目標
但最尾變成求其加個BWS就當第三世代機嘅垃圾
再加上佢cut左生物感應器，完全限制左阿寶嘅能力

不過唔計BWS，靈格斯係0093個陣算係性價比最高嘅機體
同埋任何人都可以揸到(靈格之後比左姫拉揸，同埋ching都揸到)

最麻煩係龍蝦（0083 紅ma) 同阿普3

一個打打下要返去補給，一個根本就係超巨型槍靶

菠蘿包1同2明明靠黑科技去屈機
(同樣用米粒飛行器嘅飛馬級同阿蕯姆都冇咁嘅加速度)
去到3無啦啦加對鳳爪落去都唔知做乜9
仲要一射中就訓低

我睇the origin 個理解係咁
唔明前面話關馬沙同紫毛老女人咩事

講到MA，諗起Igloo自護嗰架Big Rang
應該係UC系列最硬淨

唔覺佢有咩硬淨wo

0083兩部大野唔服

自己一個擋聯邦全家食晒啲炮火，連個駕駛員自己都諗住佢返唔到嚟
（唔記得有冇I field)

無i field, 但有干擾beam彈幕同裝甲耐beam

呢隻野應該係一年戰爭時期自護最成功既MA

冇可能

個架機係Ma05(下圖)改裝而成
原本用途係高速強襲用廉價MA

不過呢個改裝版顛覆哂MA05
首先佢下面條裙，話就話有得維修附屬機同埋有得射光束擾亂膜
但基本上cut哂機動力
火力又同原本一樣，咁大架仲要冇i力場

莫講打得贏，生存到已經好好

1.zeta 軟禁個時 (有人工出，冇支出)
2. 一年戰爭分紅
3.宝少分埋佢老豆個分
4.宝少老婆(小說)貝積嘉
5.香港金主
6.星拉啲錢
7.阿來海姆比阿寶試機，目的係出獨角

紫毛老女人唔想薩比家贏，而馬沙見到老人人放人就get到咩事所以冇阻止，應該係咁

湯金(基連老豆)想放走雷比爾
釋出善意(你無睇錯, 我無打錯) 想雷比爾返去幫手議和
咁無理由堂堂公王自己操作呢件叛國嘅事
所以啲污糟野就交咗比紫色老太婆做
於是就變咗老太婆放人

不過雷比爾返到去反口真係好仆街

呢部移動槍靶黎

其實諗落ma冇i力場好似冇咩意思

Btw igloo入面魔蟹見到果部核心戰機係咪阿寶黎
定係有好多部核心戰機

Ps.唔記得有冇記錯劇情

好撚多部同型號
同早好撚同部唔同型號

等我仲以為老女人仲係向住自護而搞內亂

駕駛員廢姐，同埋阿寶已覺醒

你可以當佢係愛國而搞內亂嘅
因為佢係忠於湯金(真定假無人知)
而湯金覺得基連越來越暴走遲早會累死自護所以一直都要老太婆制衡佢
甚至去到加曼國葬之後暗示必要昤殺咗基連

屌你老母標點符號你唔識打？一大推字睇死人咩

有幾難睇

之前第個post都講過
兩邊既ms開發計劃我覺得聯邦高章好多
無限資源既情況中集中一條生產線
整吉姆，再由吉姆變陸戰型、水中型、狙擊型
Parts可以互換，維修保養成本都好易控制
駕駛員又易適易
反而自護已經資源小
仲成日洗埋晒d無謂錢整d無謂
查布羅4聖獸，強人，MA(大部份都實際戰績）...
比聯邦無限資源咁打收皮只係遲早既事
去到後期拎到Ms14出黎都已經冇意思（因為已經死到要用學生兵

質量與數量的對決
自護嘅ms從來比聯邦強

後期自護有搞過統合整備計劃
出到用共通零件嘅渣古大魔魔蟹京寶凡
只係可惜推得太遲

愛國我諗稱唔上，佢自己都想代替基連

無得咁講既
自護希望有一種可以1打幾十既ms/ma 打破戰局
如果淨係用量產 基本上聯邦人海戰術可以磨死你
所以就有一大堆試驗品

成件事 林友德淨係負責簽名

條友已經特登唔講又唔叫友德去睇 又同上頭講唔公開真正身份

係聯邦政府反口公開身份

紅色果部大野好似係研究部班友改出黎

講就講臨時機 我諗佢地都堆晒啲新野未試既過去

實戰攞數據 駕駛員係咪寫報告條金毛？

老老柒柒除左沙薩比同alpah
其他新自護機都好屎
積根性能好過jegd doga

靈格斯+阿寶夠打有突

其實一早就應該用MS14個方向去整新MS
尤其係自護資源已經唔夠應該整萬用ms
但佢地走去整埋啲地上專用水陸兩用真係好浪費資源
落咗地球之後整嘅新機得大魔可以改一改設計上返宇宙用
其他撤退果時全部留低哂無得攞走

不過事實係
bamdie 要個個星期有新敵機出現比阿寶打爆

係金毛

諗住佢哋會全黨死清光
結果最後happy ending發現成個team啲人都冇事嗰下真係睇到屌一聲

有用救生pod撤退，但係啲陸戰渣古上到太空畀人當靶射

即係好似浦木宏渣住GP01上太空
俾西瑪撚狗咁撚

靈格斯屬於Z 系列架wo

係，個陣係人手不足到要佢上陣
但佢只係Ms開發技術員

但佢係Z系列嘅山寨
而積根係量產系性能最高

BWS 原龍係玩超遠續航， 飛到去丟走部bws 就打

老太婆為老豆乜都做得出
份人又小器過方丈
大佬薩斯羅煎佢一巴即刻請佢食菠蘿

有無圖

罰你重睇一次獨角獸

唔明AE唔跟龍飛咁整自動導航
最勁揪既武裝晌哂BWS度
一變MS舊野一個唔該同我飛撚走左去

澳洲攻防戰自護用緊廿年前既機

果隻型呀

唔關事
水陸兩用MS嘅概念已經早係開戰前就有
本身自護計劃係速戰速決
用渣古打完宙，再以水陸Ms攞埋地球
但估唔到變左持久戰

結果自護要臨緊臨忙開發新型MS

Ms14嚴格上呢講係自護公國嘅MS公司開發
時間大約係查布羅攻防戰左右
自護比國內兩間MS公司競爭
最尾勇士贏左強人先成為後期主力機
個陣已經中後期

自護唔係冇資源整，係整唔切

唔係阿寶揸既話 呢部野神早比人打爆阿寶揸落去都變神機咁滯

其實聯邦除左拜亞蘭custom之外其他都係舊機

自護懶醒以為得制海權=得全地球
點知聯邦一早WFC(海軍晌掉垃圾嗰陣已經全滅)
用哂啲資源整海鮮點知除左拎去查布羅玩奪寶奇兵之外全部冇作用嘅

核心戰機整咁多
姐係元祖高達只係核心戰機其中一個用途？

戰機成本低，對比ms控制易
core fighter 其實只係戰機演變出嚟

呃9佢上部機唔比佢落番黎

拜亞蘭custom其實係拎舊機黎改？

。。。揸ak

冇大戰事就唔駛咁多新機
0096地球仲有一大堆雷姆吉仔2吉仔3

可完全變形

呢點唔知,但唔排除係個隻舊機完成版
不過對比吉姆2雷姆呢d n年前量產機,佢已經算新

但咁樣又推高左成本

整完發覺太貴唔可以量產,仲整部更貴

其實
動畫+小說
寶少渣過咩機（由0079到推石仔）
以我所知
高達，雷射炮炮（坦克唔記得）
運輸飛機（車落漢堡包後全身而退 ）力奇 狄折
靈格斯 nu gundam
就咁睇好似都無咩係高達系

呢部係設定嚟
冇記錯係將部量產改善到比ace用

Z plus

MSZ-006-3

支槍成支AK咁

當年啲設計，你明架啦

如果計埋小說就有G3 (死鬼埋)
馬反小說就有Hi-Nu

疾風戴亞斯 (ZZ小說)

疾風戴亞斯唔係賣左俾新自護咩

TV係比左新自護
小說仲係屬奥干所有

其實同力奇戴亞斯有咩分別

成家人都有問題

權力使人負化
成個一年戰爭就係睇佢地兩兄妹爭權

最正常果兩個，一個俾馬沙整死，一個俾果兩條友害死

因為佢只係個細路

而家先發現自己打錯字

你用錯icon
應該係

睇埋鋼彈桑, 真係

而呢兩個都係同政治冇接觸。
講起馬沙，佢呢種報仇只係單純地殺到仇人但拎唔返自護個話事權，0093自護再起我敢講係因為冇人材而比馬沙上到位。

條仆街一直逃避緊政治責任
如果佢肯, 奧干個老頂比人暗殺之後
又或者達卡演說之後
用佢嘅個人魅力加戴肯遺孤嘅身份吹雞改革聯邦一定好過佢潛水七年之後再出嚟以卵擊石

sbt

加美尤變植物人令佢覺得戰亂時代嘅新人類注力冇好下場，從而產生咗要肅清人類嘅念頭。而呢樣唔會得到奧干嘅支持。只可以講0093嘅佢係一個有魅力嘅痴線佬

z plus同z 3號機

唔使每鑊棄一隻BWS系統喎。

但變形搞到金屬疲勞同好難做到大量生產喎
BWS 本身唔係話想係變形，性能，同成本上做個平衡咩#sosad#

交代得好清楚...
上左宇宙

其實力奇戴亞斯都算係高達
file名係gamma gundam

有咩？
唔係一直都係地球清泰坦斯咩

好似話因為開發人員係自護出身所以改左做裝獨眼？

zz係清殘黨
冇記錯之後遇到積具嘉，好似到90定91終於上到宇宙

積具嘉係咪商會個個金髮女？

林友德係地球見番小林隼人果時小林隼人講

係咪仲有個係被暗殺嘅，喺the origin有講

薩斯羅係湯金接班人，同基連爭飯食架喎，點會同政治冇接觸

你get錯左
我講果兩個係 少爺仔 同大猩猩 德茲爾

大猩猩根本理鳩得你邊個做大佬，係基連同老太婆權鬥到整死佢

佢正當軍人黎
冇記錯老母戰役個陣佢親自揸渣古出去指揮
佢應該係全UC唯一一個撈到中將級以上都渣MS上戰場嘅人(唔計哈曼馬沙鐵面具呢d話事人)

其實外表上大猩猩係最軍人，但偏偏最有感情同最關心部下

大猩猩
外剛內柔，錫個女同老婆
所羅門戰役唔撤退，爭取時間比人走
真男人

btw,如果冇寶少隊爆魔霸，佢應該帶多好多連邦兵一齊死

殺人兇手出現了

叫一齊揸魔霸既兩個部下走先真係加唔少分

這是年輕犯下的錯誤

好扮唔扮 扮你老死係到鳩up

馬沙同佢老婆係同學黎
點解咁憎薩比家的人
只得米妮巴不是

仲有二父女完全不似樣

原來係佢
佢真係好慘，冇人派兵支援佢搞到要以一擋百

其實加曼就係成個湯金家既潤滑油
一死左就有磨擦

就算馬沙唔整佢，佢遲早同德茲爾一樣

個人諗法：0079既馬沙只諗復仇，加上薩比家當時出左場既全部已經係成年人，殺佢地冇乜罪惡感
但去到0087，馬沙見到公主比哈曼洗腦＋放上枱，覺得同情，加呢個時期既佢目標已經唔係為報仇

加曼同德爾兹性格太單純，唔比馬沙陰死or戰死都遲早比基連／紫色老太婆搞掂

我個人想法係

加曼果陣好似同聯邦高層個女拍拖
如果結得成婚分分鐘打都唔洗打

綠帽？你覺得公主係馬沙個女？

0079佢見到高達之後已經變咗一心想打低高達
經佢手殺嘅人得加曼一個

話明舊同學
二父女又咁唔似樣

岩岩睇完0096 tv版有野想問下

1 拉普拉斯坐標係咪得三個？(拉普拉斯遺址,澳洲,工業7號）

2 如果係,佢地係澳洲發現左d咩？

3 最尾公主向全世界演講完,聯邦有咩改變？(冇交代？)

唔通係白狼咩

TV版改到痴晒線
小說打龍蝦之前係見到宇宙世紀憲章
發覺有一塊被人改咗

小說入面巴辣雞同獨角融合咗
意識上入到時間線
睇到過去現在未來
發覺演講之後
會出現不肖子之類
同時亦明白人類唔會接受到咁嘅形態嘅佢
繼續咁只會令聯邦更加忌諱NT
更加封殺NT同一切相關研究/技術
所以決定用返人類肉體
絕對唔係為咗屌女

聯邦有咩改變？
咪衰落到V...

小說最尾唔係變左傻仔咩？

小說最後好似上面咁講，佢變成左一個名為獨角獸高達既新生命體
企左喺進化既門口，但最終選擇左做返人類

其實算不算暗示左阿寶的下場
不過又好似有提其實搵到nu gundam 但入面無人

其實過埋0096後
大部分時間都算和平

f91都只係中型war,十年後打木星都唔太大，連聯都只係派左一隊部隊
中間的f90同影子方程91直頭只係二個部隊的交戰

但因為不肖子事件，令世人對聯邦徹底死心
開始各個地方前後慢慢脫離聯邦，唔似以前得自護獨立反

去到v就哦國時代，聯邦極度衰落

個人認為係解釋咗寶少同馬沙點解MIA
佢兩個當時嘅共鳴程度應該足夠咁進化

其實有關綠光／彩虹，富野係用左＂宇宙生命論＂，詳情可以google一下

同埋可以參考下gantz,最尾個四面佛外星人有提過人類死後，靈魂既去向

果條女係LA市長個千金啫
高乜鬼野層

老太婆係馬沙用火箭炮爆頭
順便創造步兵單兵最快擊沉戰艦記錄

1. 仲有拉普拉斯宣言(修改版), 書入面呢part 就係中東佬用紅色MA攻擊達卡, TV改咗去打澳洲九唔撚搭八
仲有無其他就唔記得,要查書
2. 澳洲咪見到殖民星墮落之地
3. 無改變, 只係預告咗聯邦嘅沒落

lm

小說d座標其實好睇好多
拉普拉斯遺址(過去)
查布羅,特林頓基地(現在)
拉格朗日點(未來)
工業7號(開始同結局)
btw帛琉唔知係唔係其中一個點

唔係
果個唔關事

娜娜:我賴左野十幾年, 你兩個嚟陪我丫

睇完unicorn你就明

老點加曼應該唔算經佢手殺，係佢經木馬號班人的手殺，依d叫冼佢一鑊

紫色老太婆就真係親手殺

sor記撚錯哂

Unicorn只係官方同人作品

Nu設定上係唔可以

有設定話一隻浪衫竹既造價差唔多起到一部積根 nu掛成6隻仲要冇得回收(hi-nu先有回收功能)。本身nu既價錢都同一部戰艦差唔多(枝rifle同盾炮有戰艦主炮出力)，加埋浮游炮成支部隊都起到

靈格斯係阿寶想問聯邦拎高達系ms但軍方唔批，比盡比靈格斯佢渣。到到開始打仗愈用愈覺得廢，同時有議員撐腰先比佢開發新ms。但係就靜雞雞開發部高達出黎，整左3個月有八成就格硬比佢渣走，當然條數你ae社自己問阿公claim啦

呢個真係柒到冇眼睇，最後部mk2寧願比愛瑪中尉都唔比阿寶

多茲爾咁樣衰點生到咁靚個女啊！

你用獨角獸同nu比既nu係輸個馬鼻既，但係用0093既psycoframe推走阿古捷斯同用0096既full psycoframe擋colony laser比，我覺得揸果個既資質差好遠囉

機戰F

里歇爾係用密達斯既變形方式，個損耗已經低過Zate果種
但其實變形MS本身就唔適合量產
大部份兵仔都發揮唔到變形機既優勢
但成本又比普通MS高一大截
單純用黎由戰艦運送MS去戰場，用SFS滑板個效率仲高

個陣里歇爾已經算係低成本變形機，成本比起積根唔會高太多
但代價係犧牲左機體防禦力
用盾擋榴彈可以成個手臂爆左
話就話報喪係新型機，但人地就咁單手扯爆隻手，呢架機嘅防禦力真係要檢討下

變得型仲要量產嘅防禦力本身就低

寶少下落依然係迷？

其實我以為呢架機係made in china

寶少我理解已經變左做宇宙既一部分

量產TMS嚟講漢堡包先係奇跡
變形機構複雜同埋有致命弱點
冇近身武器得漢堡鐵拳
居然有得量產仲服役到90年代
再同積根合體變安克夏

聯邦軍睇中左漢堡包既超長續航力
用黎幫伽樓達級護航

安克夏武裝全面得多

豆腐渣工程

奧干咁窮
擺部mk2喺宇宙守月面個奧干據點同打格里普斯都好有用啦
何況mk2根本唔勁
加美尤老豆仲話送俾敵人都冇問題
阿寶遲少少都有架勁過mk2既迪傑啦

其實mk2根本就廢到仆街 未見過加美尤/愛瑪用mk2屌打人地 次次都搞到損手爛腳咁翻黎

其實積根性能係好優秀...
集合晒吉姆系同雷姆系既data仲要由AE社親自開發
30年後既Formula時代仲服緊役

又唔好咁講
變左Super Gundam之後搞掂左2隻漢布拉比
之後比日扎重創仲可以搞掂埋雅典娜
算係咁啦

雖然係ZZ比班細路話廢

有得變型,OK啦

性能上去到後期已經比巴贊姆超越（定同級？

獨角獸有講，AE社一直買兩邊，邊邊弱就暗中支持果邊，目的係唔想戰爭結束，繼續做生意

其實自從0088之後已經係咁

83已經係

83自己玩死自己
賣MS比人都算
無啦啦玩助攻幫人地掉垃圾
泰坦斯唔抄你家淨係買起你個主任仔已經叫執到啦

唔記得左開發緊嘅GP04俾左西瑪大嬸

輸出戰爭先係佢本業

？

軍火商嚟嫁嘛
冇杖打邊有肉食

電影版係新自護提供T骨比AE社，AE社再用喺Nu
小說版係馬沙喺月神5號救強化人果時故意留低部乍特．德卡比阿寶執走
目的都係令阿寶同佢可以用對等既MS對決

其實考慮返，TMS本身要兼顧MS時既運動性同MA時既飛行能力
好自然係輕量化，咁代價係犧牲防禦力都好正常

其實rezel硬過jegan
rezel甲係高達尼姆合金
jegan仲係陶瓷鈦合金
不過jegan有得揸大盾彌補不足咁解

MK2同力奇係相反的極致

mk2係第二世代的試驗，個創新骨架對之後的tms發展有幫助，但戰力平平，最起碼無用高達合金，性能上都無當年rx-78的大進步，所以奧干係有失望

力奇係第一世代的最後咁濟，雖然用第一世代的技術，但用到極致，基本性能好好，反而有高達合金，加美尤老豆仲想搶返去，自己整的mk2反而無所謂，因為mk2只係想開發新骨架，無打算話要實戰要點

其實性能上GM3係好d，真正做到平靚正

但積根係泛用性強，可以因應環境客易換上岩的裝備

你以為f91個時佢好想用積根？
個陣時已經興ms小型化
但係ae社開發失敗
整左部唔個乜柒出黎
所以聯邦比人屌住黎打
係海軍研究所後期成功開發ms小型化>姐係f91

最主要係無咩大仗打
軍備都係加野改積根就算

依d係之後的事姐
咁係0093時積根係好好
怎後幾十年無咩大型war打咪keep住用
現實中有d戰機都用左幾十年，和平係咁

Heavygun性能係高過積根,同積根一樣服役期超過20年
係死亡先鋒D機太屈先輸到甩褲(主要輸晌個爐同埋光盾)

V又係咁
玩左廿幾三十年既jamesgun同javelin又係俾帝國屌住黎打

其實之前Ｄ高達post有討論過，UC世界既軍事科技發展係快到有Ｄ離譜
例子：0079既渣古II去到0087，8年已經變左古董，但好似上面咁講，現實大把戰機用幾十年
同埋主要係UC100自護交還自治權，冇左假想敵，政府cut軍費軍備

戰時同和平時期又唔可以相提並論
德軍由123號戰車去到虎式都係幾年既事，但虎式性能真係高幾十倍
當然高達世界係快到唔合理，但始終係虛構野

神機RX78由開發到寶少用好似半年多d
但美軍d戰機二戰時都好似係三個月左右

富野有講過元祖科技樹發展有參考二戰
同埋戰爭時期大家玩軍備競賽先會大力促進到科技發展

Z去到UC變左地區戰事
對應返既科技好似TMS量產同感應兵器都變得緩慢左
如果0096係Total war應該會出現一大堆識變形既Unicorn

咁講真其實係uc世界入面
只有0079同V係大型戰事
因為係地球，殖民地同月球都有份打

Z早期都係連邦內戰
後期，ZZ，馬反同0096都係一d自護殘黨，規模唔會比得上以前自護
起碼本國個邊變左共和國，少左好多support啦

f91時始終個個帝國只係係d殖民區度打，發展唔到去地球，都唔算係大型戰事